---
title: Инструменты для администрации
layout: default
parent: Модули
---

# {{ page.title }}

## Commands

- **(Un)ban**
[Syntax: `(un)ban [@юзернейм/id]`]

   Что делает понятно по названию. Если после команды не указан пользователь - происходит бан/разбан того, на чьё сообщение вы отвечаете.
   
 - **Kick**
[Syntax: `kick [@юзернейм/id]`]
   Что делает понятно по названию. Если после команды не указан пользователь - происходит кик того, на чьё сообщение вы отвечаете.
 - **Promote/Demote**
[Syntax: `promote [@юзернейм/id]` или `demote [@юзернейм/id]`]
   Что делает понятно по названию. Если после команды не указан пользователь - происходит выдача/возврат прав того, на чьё сообщение вы отвечаете.
<!--stackedit_data:
eyJoaXN0b3J5IjpbMTgyMDM5MzcyMCwzMjgwNDU2NzRdfQ==
-->
